支那國防部破天荒公開道歉 海軍節圖用咗美艦俄軍機

國防部今日例行記者會上，歷史上首次作出公開道歉，承認工作失誤。據悉，這次是中共推行新聞發布會制度以來，國家部委就日常工作失誤，首次作出道歉。

國防部今日例行記者會上，國防部新聞局局長、新聞發言人楊宇軍表示，就4月23日國防部官方微博發了一張圖，該圖片同時出現中國航母、美國軍艦和俄羅斯戰機，即時受到內地網友指責。對此楊宇軍公開致歉：「疏忽在小編，責任領導擔。在此我代表小編團隊，向所有關注、關心和支持我們的粉絲表示誠摯歉意和衷心感謝。」

海軍節當日，國防部官方微博貼出的海報圖片錯漏百出，海報所見，圖中有三架呈現起飛狀態的殲-10，屬於陸基型戰機、根本不是艦載型，而且更別說能在遼寧號航艦上起降，現解放軍艦載機僅有殲-15戰機。

有網友又指出，甫從遼寧號航艦滑跳起飛的戰機，除起飛角度有誤外，型號也大錯特錯，有網友指，該戰機是俄羅斯最新一代的米格-35戰機原型機，目前仍處於研發階段，尚未服役且無艦載型號。

在海報的左上方，有兩艘的補給艦，實際上是美軍的聖安東尼奧級（San Antonio-class）新一代兩棲船塢登陸艦，解放軍根本沒有此艦；「補給艦」前方有兩艘潛艇，其大細比例亦不合符常理。
《環球時報》

大陸啲嘢真係得啖笑